【港版國安法】港府斥「所謂」制裁卑鄙無恥 林鄭做代表自稱保護750萬港人及14億大陸人

中聯辦公開駁斥美國財政部制裁11名中港官員後，港府發言人亦炮轟美國的「所謂」制裁，認為有關制裁卑鄙、無恥，同時嚴厲譴責美國政府故意公開被制裁官員的個人資，斥責有關行為可悲，聲言會保留採取任何必要法律行動的權利。

港府在中聯辦表態後，暫時僅以英文發出新聞稿回應美國制裁。當局嚴辭斥責美國的「所謂」制裁是無恥和卑鄙的，認為這是公然、野蠻地干涉中國內政，並且利用香港作為在中美關係中製造麻煩的棋子。
保留追究公開官員資料權利

相關新聞：【港版國安法】黃之鋒︰制裁中港官員 反映國際社會對香港不信任
此外，港府亦不滿被制裁官員的個人資料遭披露，表示嚴厲譴責美國政府故意公開官員的個人資料，斥責這種可悲的行為不亞於由國家批准、侵犯私隱和人身安全的行為，揚言保留任採取任何必要法律行動的權利。同時港府亦全力支持中央政府採取反制措施。
林鄭代表被制裁同事 稱不會被嚇倒

港府亦非常遺憾美國的「所謂」制裁，將會破壞香港與美國在各層面的關係，而名列制裁名單之上的特首林鄭月娥亦代表其他被制裁的同事稱，他們正在履行維護國家安全的光榮職責，聲言自己保護750萬港人和內地14億人的生命和利益，他們不會被嚇倒。

空投佢去南海啦屌
咁打得

得把口

比人制裁左仲點做特首呀
落台啦撚樣

保留追究公開官員資料權利

有關法律行動係咪姐係國安法？
強烈支持緝拿pompeo歸案！

皇軍強話係榮幸喎
你咁緊張？
即係人哋賞賜野比你但係你又要話你卑鄙

佢唔代表我 除非用核子手段